{
    "question": "13. Bahan pembungkus (kemasan) yang perludihin dari agar tidak menghasilkan sampah    anorganik baru yaitu ....\r\nA. plastik\r\nC. kardus\r\nB. kertas\r\nD. kotakkayu\r\n14. Di bawah ini yang merupakan penggolongan hasil limbah keras dari daerah pertanian yaitu\r\nA. tulang kerbau, tulang sapi\r\nB. tulang ayam, botol plastik\r\nC. Tempurung kelapa, cangkang kerang\r\nD. kaleng, potongan kayu\r\n15. Para pengrajin cangkang kerang menggunakan cangkang kerang yang kuat dan kokoh yaitu\r\nyang berasal dari jenis ....\r\nA. cangkang kerang jantan\r\nC. Kerang hijau\r\nB. cangkang kerang betina\r\nD. Kerang bambu\r\n16. Limbah sisikikan yang sering digunakan untuk dibuat produk kerajinan karena bersifat\r\nkokoh, tebal dan besar yaitu berasal dari sisik ....\r\nA. ikan mas\r\nC. Ikan kakap\r\nB. ikan mujair\r\nD. ikan koi\r\n17. Daerah Provinsi yang dijuluki negeri nyiur melambai karena banyak ditumbuhi pohon kelapa\r\ndan dikenal sebagai produsen kerajinan tempurung kelapa yaitu ...\r\nA. Kalimantan Selatan\r\nC. Sulavesi Tenga'\r\nB. Sumatra Barat\r\nD. Sulawesi Utara\r\n\r\n\r\ntlng d bntu kk \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13.a</p><p>14.d</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf itu aja ya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keunikan-properti-topeng-cirebon-menggambarkan-watak-211",
            "question": "Keunikan properti topeng cirebon menggambarkan watak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dengki,serakah,sombong dan egois</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-fungsi-tata-rias-dalam-tari-adalah-a-memperkua-973",
            "question": "Salah satu fungsi tata rias dalam tari adalah .... * a. memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian b. mengatur tempo dan hitungan gerakan c. menciptakan keharmonisan setiap gerakan d. memperindah tema tarian dan gerakannya    tolong banget makasih ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jgn lupa jadikan jawaban tercerdas y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-cara-menentukan-tema-dalam-membuat-pos-996",
            "question": "Berikut ini yang merupakan cara menentukan tema dalam membuat poster adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>langkah2 nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>semoga membantu (+_+)</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-batas-toleransi-dari-penggunaan-bahan-buatan-seperti-ka-881",
            "question": "Berapakah batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu dan tawas?    tolong bantu di jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu kapur,dan tawas, sebagai berikut: Kaporit, takaraan dalam penggunaan kaporit adalah 1 sendok makan untuk 1000 liter air. Batu kapur, takaran dalam penggunaan batu kapur adalah 3-5 sendok makan untuk 1000 liter air.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-ragam-hias-yang-terdapat-pada-gambar-1a1b-dan-1-289",
            "question": "Jelaskan bentuk ragam hias yang terdapat pada gambar 1a,1b, dan 1c? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>A </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias </u></em></strong><strong><em><u>flora</u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> ternak</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>motif </u></em></strong><strong><em><u>dibuat</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dengan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>cara</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>mengikuti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>tumbuhan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>seperti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>daun </u></em></strong><strong><em><u>dan </u></em></strong><strong><em><u>bunga</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>2</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>B </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>fauna </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>terinspirasi</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dari</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bintang</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>C </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>figuratif </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>memakai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>manusia</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>sebagai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>objek</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>pengayaan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>semoga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawaban</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>nya </u></em></strong><strong><em><u>bisa </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ya</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-yang-dilakukan-oleh-seniman-baik-secara-perorangan-maupu-546",
            "question": "Kegiatan yang dilakukan oleh seniman baik secara perorangan maupun kelompok untuk menyampaikan ide atau gagasannya ke pada publik melalui media karya seni sehingga melalui kegiatan ini diharapkan terjadi komunikasi antara seniman yang diwakili oleh karya seninya dengan apresiator, merupakan pengertian dari . . . *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuat suatu pertunjuan atau teater kaya nya teater deh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajianan-tas-dapat-dibuat-dengan-bahan-serat-dari-kecuali-a-148",
            "question": "Kerajianan tas dapat dibuat dengan bahan serat dari kecuali...    A. Ilalang \r\n B. Eceng gondok \r\n C. Kulit kayu \r\n D. Bulu domba",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B eceng gondok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah dimana mana kata kata kayak gitu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-gerakan-dasar-senam-lantai-318",
            "question": "Sebutkan 4 gerakan dasar senam lantai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap lilin</p><p>Handstand</p><p>Berguling ke depan (forward roll) </p><p>Berguling ke belakang (back roll) </p><p>Guling lenting (neck spring)</p><p>Kayang</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-pemakian-kayu-sebagai-bahan-jembatan-mempunyai-beberapa-keuntu-378",
            "question": "5. Pemakian kayu sebagai bahan jembatan mempunyai    beberapa keuntungan sebagai berikut, kecuali....\r\na. Kayu relative ringan\r\nb. Biaya transportasi dan konstruksi relative murah\r\nc. Dapat dikerjakan walaupun tanpa alat\r\nd. Tidak mudah korosi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.biaya transportasi dan konstruksi relative murah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-dalam-pemrograman-scratch-offline-2-editor-ada-yang-disebut-d-751",
            "question": "43. Dalam pemrograman Scratch Offline 2 editor ada yang disebut dengan Sprite Jelaskan    langkah-langkah untuk mengganti sprite tersebut!\r\n44. Dalam pemrograman Scratch Offline 2 editor ada yang disebut dengan Backdrop/\r\nLatar Baru. Jelaskan langkah-langkah untuk mengganti Backdrop/Latar Baru tersebut\r\n45. Jelaskan mengapa penyedia aplikasi transportasi online dapat lebih unggul\r\ndibandingkan dengan perusahaan taksi konvensional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Tinggal ganti aja</p><p>Penjelasan:</p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}